因對前途絕望 日本年自殺超過3萬人

日本居民自殺率居高引發眾多關注，一項調查報告，1998年至2010年，每年平均三萬多日本人選擇了自殺。根據近期的一項日本政府調查顯示，僅20%的自殺者是因為經濟問題，有60%是因身體健康和抑鬱而自殺。

就日本自殺問題，日本新瀉教區主教菊地功蒙席撰文表示，近十二年來年，日本平均每年 三萬多人自殺。一切都從一九九八年日本多家銀行宣布倒閉、國家經濟倒退、傳統的“終身制體系”崩潰後開始。從那時起到二O一O年大約十二年的時間裡，在高科技、現代化和富裕的日本，每年平均三萬多人選擇了自殺，是交通事故死亡率的五倍以上。

報導說，這表明被財富環繞着的日本人在探索未來希望中遇到了困難。

報導說，二O一一年海嘯後略有變化。當時，自殺人數略有下降。二O一O年31,690人自殺、二O一一年30,651人、二O一二年27,858自殺、二O一三年 27,283人自殺。但自殺人數下降的原因還不清楚，可能是因為人們在海嘯和地震造成許多人喪生後開始反思生命的意義。

近期的一項政府調查顯示，僅20% 的自殺者是因為經濟問題、60%因身體健康和抑鬱而自殺。

據報導說，自殺的真正原因十分複雜，很難歸納成為一個原因。總之，說這一現象是因為在日本人的日常生活中缺乏宗教並不錯。顯然，世間的財富、物質財富和科技發展無法替代精神財富。相反，還會加劇許多人的內心空虛。而世界繼續尋求物質發展，宗教精神生活在社會和地方團體生活中失去了位置、人們處於孤立狀態。孤獨是導致 人結束生活的主要原因。

報導說，日本天主教會為此做出了長期的努力，二OO一年日本主教團發表文告強調了自殺問題、呼籲民眾要關注孤獨的人。二O一七年一月，主教團再版了這份文告，並與時俱進增加了新內容。

日本明愛為此付出了巨大的努力，組織了專題研討會，特別是關注處於孤立狀態的人、需要關心的人。一些教友踴躍參與地方非政府組織，幫助陷入困境中的人。文告中，主教們呼籲教友們不要判斷自殺的人，而應向他們和他么的家人展示出牧靈慈悲。

留名睇人入嚟鬥慘，又話香港人係港豬，連自殺都唔敢

又話咩「未供完樓，自殺？不了」懶好笑噉

咁你有咩高見呀 屌你老母懶高汁

老老實實
過去玩係好玩，生活真係慘過食屎

淨係日本政府拎晒啲錢去賭輸哂
要國民埋單已經夠燥底（日本國債大部份係國民自己買返，不過政府冇諗過還俾你
仲有拎啲錢亂鳩咁買股票輸晒
又係國民埋單，日本政府不停咁樣諗啲新方法去加税同埋推出新嘅野收稅
消費稅硬推10%唔洗講
乜撚野國民健康保險，只要你一日仲在生就要交
仲有啲咩醫療保險，交完之後睇醫生一樣要俾錢
仲有啲咩MPF，又係局你交，日本政府最近仲要推咗新玩法，增加領取mpf既年齡，即係等啲老人家死撚晒，佢就唔使俾返舊錢你
仲有好多荒謬嘅稅款，買股票都要抽水，基金佬抽一野，政府抽一野，入場未賭差唔多唔見一半
雖後佢再立法禁止國民用海外戶口響國外買股票，查到就充公
日本交嘅已經超過歐洲，但係乜撚嘢保障都冇
其實我淨係講左好少，淨係睇我段嘢都想跳樓啦，好難怪日本咁多人自殺

但係依家日本面臨人才短缺
點解仲咁悲觀？

只係串緊嗰啲入嚟講句垃圾就走嘅人咋喎
你唔係連依啲人都撐呀嘛？
唔洗急，等多陣一定有依啲人

某啲連登仔：起碼有民主

唉，咁玩法會不會倭爆

民佢老母閪，有留心睇政府同政黨架構既都知，背後話事既根本係同一班人，只係企出黎俾你屌果個唔同左

就快仆街啦，日本青年人叫自己做*沒有未來的世代*
生活困難個個都唔生，生育率直線插緊水
過多幾十年真係好撚大鑊
不過班官都係千方百計諗緊點加你稅

成世困喺個國家，俾我都自殺啦

香港都學緊日本
好撚多費要交

我每次去完日本返香港 落機第一個感覺係 正 可以嘈啦
佢嗰種唔想煩人 抑制 幾日就得 長時間都辛苦

唔好咁講
講交稅香港真係小兒科

交比政府少姐
但交比地產商個筆仲多

香港表面交得少咋，實際你地交左幾多地稅比地產黨，依家買野仲貴過日本呀

香港係交稅俾誠哥

日本仔打工壓力好似大我地好多咁

張相好靚

日本政府點解會借落咁多？

老友你d 支那dna